.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--c--Chilling-Darkness:

Леденящая тьма (`Chilling Darkness <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=36>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- атака
- холод
- тьма
- злое

**Обычай**: сакральный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо

----------

Вы стреляете крайне холодным лучом тьмы, с оттенком энергии скверны.
Совершите дистанционную атаку заклинанием по цели.
Вы наносите 5d6 урона холодом, плюс 5d6 урона злом, если цель небожитель.

Если луч проходит через область с магическим светом, или на цель действует магический свет, то *леденящая тьма* пытается противодействовать свету.
Если необходимо определить, проходит ли луч через область света, нарисуйте линию между вами и целью заклинания.

| **Критический успех**: Цель получает двойной урон.
| **Успех**: Цель получает полный урон.

----------

**Усиление (+1)**: Урон холодом увеличивается на 2d6, и урон злом против небожителей увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst